# shadowsocks-rust-simple
Docker-конфигурация: Просто [shadowsocks-rust](https://github.com/shadowsocks/shadowsocks-rust) и больше ничего, базовый вариант, без плагинов.

Зато работает UDP (с плагинами UDP не работает).

## Подготовка сервера
Подразумевается, что у вас есть **сервер** с установленной на нем `Ubuntu 20.04`, 512MB+ RAM.
Порты, которые вы собираетесь использовать, должны быть открыты (в панеле хостинга и на самой машине).

## Установка и запуск
1. Устанавливаем докер и зависимости:
```shell
sudo apt-get update && sudo apt-get install -y git curl make && sudo apt-get install -y ca-certificates curl gnupg lsb-release && curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo gpg --dearmor -o /usr/share/keyrings/docker-archive-keyring.gpg && echo "deb [arch=$(dpkg --print-architecture) signed-by=/usr/share/keyrings/docker-archive-keyring.gpg] https://download.docker.com/linux/ubuntu $(lsb_release -cs) stable" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/docker.list > /dev/null && sudo apt-get update && sudo apt-get install -y docker-ce docker-ce-cli containerd.io && sudo curl -L "https://github.com/docker/compose/releases/download/1.29.2/docker-compose-$(uname -s)-$(uname -m)" -o /usr/local/bin/docker-compose && sudo chmod +x /usr/local/bin/docker-compose && sudo usermod -aG docker $USER && newgrp docker
```
2. Копируем репозиторий:
```shell
git clone https://bitbucket.org/kek7654/shadowsocks.git && cd shadowsocks/shadowsocks-rust-simple
```
3. Задаем пароль и порты в файле `.env`
4. Запускаем: `make start`. Остановка через `make stop`.
